\begin{multicols}{2}

  Dans la feuille de calcul ci contre, indiquer quelle formule il faut saisir dans la cellule \texttt{B2} 
  pour calculer $R$ selon les différentes valeurs de $x$ en utilisant la croix intelligente.
  
  \columnbreak
  
  \begin{tikzpicture}
    \tableur*[4]{A/2cm,B/3cm}
    \celtxt[width=2cm]{A}{1}{x}
    \celtxt[width=3cm]{B}{1}{(4x+1)(2x+2)}
    \celtxt[width=2cm]{A}{2}{1}
  \celtxt[width=3cm]{B}{2}{}
    \celtxt[width=2cm]{A}{3}{2}  
    \celtxt[width=3cm]{B}{3}{}
    \celtxt[width=2cm]{A}{4}{3}  
    \celtxt[width=3cm]{B}{4}{}  
    \selecCell{B}{2}
    \end{tikzpicture}
  
  \end{multicols}


  \medskip Il faut taper dans la cellule B2:

  \begin{center}
    \textbf{=(4*A2+1)*(2*A2+2)}
  \end{center}